之鋒口訊：要維繫香港人呢個身份，廣東歌真係好重要

編輯：新年伊始，之鋒託探訪親友傳來口訊，祝福各位香港人新年進步，希望各位新一年毋忘初心，互相守望。
獄中的聖誕和新年儘管寒冷難捱，還幸有牆外的書信聊作寄託。令他驚喜的是，今年的《叱咤》頒獎禮收穫不少關注，他又覺得「撐姜」、「撐Mirror」與否、心儀歌手有否獲獎其實不是最重要，最重要的是愈來愈多人重新討論香港樂壇，令「香港人撐廣東歌」成為主流。
之鋒又笑說在入獄之前比較忙碌，沒有太多時間聽歌，反而入獄後才有機會間中聽聽電台節目。聽着收音機的歌聲，又會惦記着牆內牆外的大家。然後忽然又會想，其實不單是身處香港的人，就算是對於鐵窗內的人、流落異鄉的人，廣東歌真的很重要。
云云書信當中，朋友所抄的兩首歌詞令他印象深刻，一首是林二汶的《再聚》，另一首是是KOLOR的《可再遇見》，望與牆外的大家分享。
圖片：林二汶 《再聚》封面

歌影視真係幾重要
就算tvb蝕住拍劇冇人睇都係好事

[本土歌影視業與心態] 不要問香港有冇好音樂，要問你有冇支持過做好音樂的人

Push

但係歌詞冇意思之餘又難聽呢

#drum#pi

呢樣真，當年TVB一個保埋廣州嘅廣東話
但副作用係當地人口音變左香港音
我識D廣東朋友同埋親戚都係睇TVB大

冇可能返到許冠傑年代喇
人地真心唱嚟諷刺時弊

入面有廣東歌playlist，平時得閒入嚟聽下
(YouTube, Spotify, Apple Music, KKBOX, MOOV)

建立身份認同？請重新認識流行文化：香港唔只得慘情MK歌

我想講嘅係，你有料，曲詞好聽，
唔使叫人支持，一傳十，十傳百，
自然人人都知，而家班人冇料，唔好聽，
叫人因為廣東話就要支持

以前聽開乜

呢首唔錯

正解，周國賢就係呢一類
佢Ｄ歌好有隱喻

唔係，以前好多餐廳播廣東歌，你先多啲機會聽到

唱唔唱得譚伯d歌

改鳩佢啲歌嚟唱

而家唔播咪因為唔好聽

咁好野都要有人宣傳先有人知
而家唔同嗰個年代
嗰個年代已經做起左 唔需要宣傳 唔需要叫人支持都會有人關注
而家香港的歌影視已經衰落左同重新開始起步
所以要積極宣傳先會有人留意

唔係，因為2010年左右，版權組織向餐廳收錢，搞到唔敢再播歌 or 收音機，咁播歌文化就冇咗

店舖開電視 被徵歌曲版權費 「惟有閂電視唔畀人睇」

2010年嘅討論:
//以前好興係餐廳內播歌呀,放收音機呀咁,但而家人地協會話要收費,唔比錢甚至會告你,
咁有冇辦法知點先犯法?定還是唔播香港歌手D歌就得勒?有冇人知?//